文言文粗口 創作大比試

我諗起俊邊撚度俊嘅文言文版
文言文版

阿必：噫！大王！

〈澎！〉

神仙 B：何人蹴鞠，竟傷吾首？！

(兩小童遙指著俊)

神仙 B：擊吾？！汝可知吾乃何人？！

大王：不知。

神仙 B：與汝何干？！

大王：彼實吾友，是以吾之事也。

〈乙兄何事？乙兄何事呀？〉

神仙 B：小童，汝何所屬？

大王：二十八座大王是也。

神仙 B：大王？汝等可聞「大王」之名？

〈大王其誰？大王其誰？〉

神仙 B：何大王耶？眾弗曉汝！吾乃神仙乙。汝可知乎？

大王：然。

神仙 B：今且無人知汝哉！可知人云其號、汝云其號！

大王：吾名俊。

神仙 B：俊？俊於何處？觀之！觀之！俊於何處乎？

大王：諸位大鑒，吾等實無此心，盼一明路而履之。

神仙 B：劣童者！敢唬吾耶？